**夜猴属**（学名：**），也叫**猫头鹰猴**，为[新世界猴中](../Page/新世界猴.md "wikilink")**青猴科**（）的唯一一属，分为8种。它们主要分布在[中美和](../Page/中美.md "wikilink")[南美的森林地区](../Page/南美.md "wikilink")。它们几乎都在夜间活动，因此被称为夜猴。公猴和母猴的体重差别不大。

夜猴能发出许多种声音，这一点与其他大多数新世界猴不同。

夜猴以家庭为单位群居，为领地性动物。每年生产一只幼猴，主要由公猴负责照料。

## 另见

  - [灵长目彩色视觉的演化](../Page/灵长目彩色视觉的演化.md "wikilink")

[Category:青猴科](../Category/青猴科.md "wikilink")